\task{
    \begin{enumcyr}
        \item Какая нужна вынуждающая сила, чтобы осциллятор массы $m$ с коэффициентом затухания $\gamma$
            начал совершать гармонические колебания с собственной частотой $\omega_0$ по закону $x = A
            \cos (\omega_0 t - \varphi)$?
        \item Амплитуда вынуждающей силы равна $F_0$, ее частота $\omega = \omega_0$. Определите
            амплитуду вынужденных колебаний. Во сколько раз она больше отклонения осциллятора при
            действии постоянной силы $F_0$?
    \end{enumcyr}
}
  
\libproblem{russia}{2012-09-3}
\libproblem{russia}{2011-09-3}
\libproblem{russia}{2008-09-4}
\libproblem{savchenko}{3.2.13}
\libproblem{savchenko}{3.2.26}
\libproblem{savchenko}{3.2.32}